<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Junzhou Zhao (赵俊舟) - Home on Junzhou Zhao (赵俊舟)</title>
    <link>https://junzhouzhao.github.io/</link>
    <description>Recent content in Junzhou Zhao (赵俊舟) - Home on Junzhou Zhao (赵俊舟)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://junzhouzhao.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://junzhouzhao.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://junzhouzhao.github.io/contact/</guid>
      <description> Contact   P.O. Box 1088#, Xi&amp;#39;an Jiaotong University, No.28, Xianning West Road, Xi&amp;#39;an 710049, Shaanxi Prov., P. R. China
 陕西省西安市碑林区咸宁西路 28 号，西安交通大学智网实验室 1088 信箱
  Ministry of Education Key Lab for Intelligent Networks and Network Security (MOE KLINNS Lab) 智能网络与网络安全教育部重点实验室
  School of Cyber Science and Engineering 网络空间安全学院
  物理信息融合重点实验室
  Office: 网络中心三楼 E-mail: WeChat:
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Junzhou Zhao (赵俊舟) - Home</title>
      <link>https://junzhouzhao.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://junzhouzhao.github.io/about/</guid>
      <description>Biography   Junzhou Zhao is an associate professor at the School of Cyber Science and Engineering, Xi&amp;#39;an Jiaotong University (XJTU). Prior to joining XJTU, he was a postdoctoral researcher at the School of Computer, Electrical and Mathematical Science and Engineering (CEMSE), King Abdullah University of Science and Technology (KAUST), working with Prof. Xiangliang Zhang. He was also a postdoctoral researcher at the Department of Computer Science &amp;amp; Engineering, The Chinese University of Hong Kong (CUHK), working with Prof.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Publications</title>
      <link>https://junzhouzhao.github.io/publications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://junzhouzhao.github.io/publications/</guid>
      <description>[SIGKDD&amp;#39;21] Runze Lei, Pinghui Wang, Rundong Li, Peng Jia, Junzhou Zhao, Xiaohong Guan, and Chao Deng. &amp;#34;Fast Rotation Kernel Density Estimation over Data Streams&amp;#34;. ACM SIGKDD 2021.
  [SIGKDD&amp;#39;21] Junzhou Zhao, Pinghui Wang, Chao Deng, and Jing Tao. &amp;#34;Temporal Biased Streaming Submodular Optimization&amp;#34;. ACM SIGKDD 2021. [slides]
  [TMC&amp;#39;21] Feiyang Sun, Pinghui Wang, Junzhou Zhao, Nuo Xu, Juxiang Zeng, Jing Tao, Kaikai Song, Chao Deng, John C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Research</title>
      <link>https://junzhouzhao.github.io/research/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://junzhouzhao.github.io/research/</guid>
      <description>大数据（Big Data）是信息时代重要的资源，被称为数字经济时代的“新石油”。大数据在给各行各业带来机 遇的同时，也带来很多关于计算效率、优化方法、学习算法、数据安全、隐私保护等方面的挑战。针对这些挑战， 我们开展了一系列相关研究。
大数据（Big Data）   主要研究以下各种大数据：
  图/网络大数据（Big Graphs/Networks)：例如 Facebook 用户的好友网络、Twitter/微博用户的关注网络、论 文引用网络、帖子转发网络、道路交通网络、计算机通信网络等；
  大规模高速流数据：例如 OSN 用户发送的帖子流（Message Stream）、信息流（Tweet Stream）、高速网络流 （Traffic Stream）、网站点击流（Click Stream）等；
  生物/医药大数据：例如药物相互作用与分子结构关系、基因调控关系数据等；
  司法/文本大数据等：例如司法文书、合同文书等文本数据；
  其他大数据：POI 签到数据（Check-in records）、商品购买数据（Purchasing records）、IoT 数据流等。
    近似计算与优化方法（Approximate Computation and Optimization Techniques）  大图采样测量方法（Graph Sampling）   研究者作为第三方通常不拥有网络数据，例如 Facebook 的好友网络被 Facebook 拥有，基于用户隐私和商业 机密的考虑，Facebook 并不愿意共享给第三方。在这种情况下，第三方只能利用网络数据拥有者提供的 API 接口 访问网络数据。但 API 一般会限制调用总次数或调用频率，从而使第三方无法获得完整网络数据。为了分析网络 数据的连接特征，第三方通常只能用采样的方法采样得到一些网络的节点和边，用这些少量样本估计网络的整体特 征参数。常用的做法是在网络上进行随机游走（Random Walk）。但如果网络不连通或连通性差（例如存在社区结 构），随机游走容易困在一个局部网络中，导致得到的样本不具代表性（即收敛速度慢），产生较大估计误差。我 们利用一种多层网络结构特征，设计了一种可间接跳跃的随机游走机制解决传统随机游走收敛慢的问题。相关工作 发表在 ICDE&amp;#39;15 及 DMKD&amp;#39;19。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>实验室情况介绍</title>
      <link>https://junzhouzhao.github.io/lab/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://junzhouzhao.github.io/lab/</guid>
      <description>实验室简介   学习地点主要位于西安交通大学智能网络与网络安全教育部重点实验室。实验室正式成立于 2008 年，并在 2017 年教育部重点实验室评估中获“优”。实验室具有世界一流的研究环境， 与国际知名团队有紧密合作，包括香港中文大学、马萨诸塞大学、明尼苏达州立大学、阿卜杜 拉国王科技大学、新加坡国立大学等。
       lightGallery(document.getElementById(&#39;image_gallery_door&#39;), { thumbnail: true, });   实验室网络以百 G 带宽直接接入西安交大校园网、CERNET 西北网和中国电信。实验室机房配 有多种高性能服务器，包括高性能 Linux 和 Windows 工作站、海量数据存储阵列、高性能 GPU 服务器集群等。
                  lightGallery(document.getElementById(&#39;image_gallery_machine&#39;), { thumbnail: true, });   实验室向同学提供优良的学习环境，包括会议室、讨论室、设备间、硬件工作室及学生工作室， 可同时容纳 400 多人同时工作、学习。
      lightGallery(document.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
